18FG咁就踏入職場滿一個月

仲有40年慢慢倒數...

份工唔鍾意咩

18FG
尋日出第一份糧
興奮左幾個字
然後繼續SAD

我記得我幾年前出第一份糧係傷心
點解辛苦一個月得個雞碎咁多, 你仲識興奮係好事

放工先會覺得鍾意 一翻工就不了 你明唔明我咩意思

每個月就係得幾個字興奮

人工算唔差
尋日一早起身即睇戶口
然後返到公司同第個新同事分享今日出左糧

巴打而加翻工係咩心態

100%完全靠自己 第一次賺到錢 係值得興奮 但相信第2個月唔會再有感覺

Fg 50k

自貼下

Fg 真係50k 點會得閒上連登

仲未搵到工

+1

我都係咁諗，份糧都唔夠大學時期炒股+返Hea Office PT多，見到好撚傷心，自己原來咁垃圾搵咁少。

咁點解你唔繼續炒股返hea pt ?

吹大啲

邊過到世。

無career development

日日返十粒鐘得果萬令蚊,人都癲,屌佢地全家

如果你番工有學到野,又識跳
基本上3年後就另一番光景,最緊要知自己目標

出左糧了
一睇戶口… 少到咁
一部Max 256都買唔起
搭地鐵望下啲人用咩電話就知自己幾窮

XS MAX 256GB $10799
低到咁誇張?

fg左6年都個個月同同事分享出左糧

邊行咁低人工啊

出糧都無咩feel
可能唔等錢洗
但中意份工

有冇咁低 上個月出第一份糧就出左XS了
下星期出第2份糧

下，你以前冇返過part time或intern咩。。。

我想係見過～～有個同學去咗做地產經紀，第一個月返工真係俾佢搞掂左張單，以為佢撈得好店啦....但原來之後幾個月都冇發市

18FG 暫時返左幾日 已經好驚未來既日子都係咁 一星期五日返工 無自己生活咁

無

18fg 做左差唔多三個半月
已經有啲想轉工

18fg 岩岩做左3個月
終於明交強姦金
個心係幾痛

30k
比10k家用
又要交租

就兩個月

18fg+1
琴日出左糧都興奮左一陣 户口喺去完旅行之後終於有返錢
而家新入職仲有股衝勁 想做管理層 想第時人工可以再高啲

出左糧
少到瞓唔著

唔一定既

長命百二歲

accept完reject

早d訓啦 唔訓點有精神搵另一份

有衝勁就好

玩野咩

我仲有幾日就一個月
但由頭幾日開始已經想quit
因為job duty 好濕勁
早我3個月入嘅fg接到更好offer要走
其實自己同屋企都唔等錢洗 但依家個份其實package 又唔算話好差 因為個時搵咗工好耐 難得有offer同知名公司就狗衝

好想祼職但又好多顧慮
想邊番邊搵工 但依到請no pay又會比人查家宅咁問原因

要走既 佢地都攔唔住

返左一個月仲係成日做錯野做漏

個個月都冇左成千蚊
雖然當儲退休金姐，但係要等四十年先拎得

我都番左幾個月,計黎計去每個月都只係頂盡儲倒3-4千蚊
好灰

出糧係開心嘅
請屋企人食返餐好嘅

跟住遲啲又要周圍飛
有啲期待

係 儲完好似冇儲咁

番工時間會過得好快..
一下子就一年..
一下子你就30歲..

一個月唔係好耐姐 睇多幾個月先

18 IT fg 25k
諗住出年轉頭叫30k

衰啲講句, 萬一發生咩意外/大病

都唔知有冇咁長命用到

但銀行存款冇變過

算啦 就算加完人工儲到多啲 最後都係追唔上樓格

On9 出糧成份糧買iphone 咩？
唔駛家用、搭車、食飯、社交咩？

屌 扣左成千蚊強積金

有得扣成千蚊 你人工都唔低啦 唔好咁大怨氣

18fg 已經想走

第一個月強積金無比佢扣到

18fg
同事好好但份工做落唔多鍾意
前景麻麻地
好多同期入職既都走左或者plan緊走

你不是孤獨一人

通常果日都會唔舒服

好地地你做乜喺度咒人

屌佢老味
我8月1入職
8月+9月啱啱61日

搞到9月份糧都要扣強積金

我都係

唉 番工真係好悶
放工 無朋友 日日自己過

慢慢就發覺，份糧一出已無感覺
交呢樣，交個樣，淨底既已經唔多
明天繼續返工，唔知為咩

返咗一年，見到新入職班fg投入果樣，再望下自己一年已經搞成咁

岩岩好過probation

咁快搬出黎住？

就兩個月 暫時番落仲算幾開心

返30日已經要自己供啦

日日返工都要到狗咁
人工又唔高 又要OT又要俾人屌
望住物價樓價係咁升 人工又唔升
為左將來 旅行又唔敢成日去 錢又唔敢亂洗
點解係香港做人咁折墜

人人都要捱月尾逗糧返工
窮就要番

18fg

聽日第一日返新工好撚緊張

其實係 一part交左家用 一part拎左去同女朋友一齊儲結婚錢 一part儲下年master 又要扣mpf 最後經自己手使出去ge 錢三份一都冇 有時真係好灰 有時幻想下一個月可以經自己手用半份糧已經覺得好幸福

過左第4個月tim啦仲第一個月

過咗 probation 想辭職 點算好

同學仔個個都20k up
自己得14k
利申三大乞食

出左糧，無野好買，又未洗交家用住，極限存錢 。唔知算好事定壞事

8k

咁咪好囉，我好多野想買但唔捨得買

五日已經未算最差
5.5，6日

有排你挨啊

番7日既表示就死

放左三日假
又要返工啦
好眼訓

畀咗家用就冇晒了

自己既人生又無必要同人比較既 香港生活已經好痛苦 放鬆少少啦...
同學仔20K咁勁 我13咋

比黎無意義
醫生 70k 添啦
做警犬 都 24，咁係咪去做
要比都係同同行比啦

搵唔到好工做文員仔呀

12k

一早退左休啦
成班傻鳩仲要返工

手足你咩科

文科... 好撚難

我晒銀時 14k
你都係三大？

唔係 非3大文科 成世乞得食

咁好揾，清做programmer?

事實證明 咩大學都無撚用
早知揀東大醫療科

做緊咩閪工

我覺得5.5同6日無分別，個心態已經好唔同

我差一個月就七年
慢慢捱 已經冇左團火 hea住做 為份糧而生存

已經想辭職
有好多港奴同事
佢地做港奴都算，最慘係佢地比壓力你做埋港奴
自願返早啲，自願ot個啲

每日都係度

18fg. 有咩選擇

差一個月就係呢間公司做左一年
之前FG果間做左三個月Quit左
轉行一直做到而家

17Grad

我好掛住鍾意就走堂 鍾意就發夢既日子

我公司都係
一走成村人都望住

下星期辭職第一份工做咗3個月

我都係
日日好似行屍走肉咁 人工又低 唔知為咩

同道中人
騎牛搵馬啦... 就黎又有新一屆fg入黎

番左3個月 岩岩過左probation 覺得前景不太好..
行頭好窄 轉唔到工 (manufacturing)

15k 半工讀 Ucem survey

last day同佢地講繼續ot啦港奴
其實有好多做哂野扮ot

18FG

早幾日過左試用
大公司entry level位
仲記得收到offer個陣見公司個名咁靚興奮左幾日
到番左工發現辛苦左成個月先得萬零蚊就灰左
成日都諗好唔好去考正苦算
但心知入左去就好難跳番出黎，咁就一世
好就好在而家份工唔算好忙，同事普遍都幾好，番工又唔算唔開心